【武漢肺炎】新移民九龍站接武漢在囚父母後初步確診 或成港首宗有限度人傳人

武漢新型冠狀病毒肺炎（WARS）疫情不斷擴散。據悉香港今日（30日）新增2宗初步確診（高度懷疑／初步陽性）個案，其中1宗在伊利沙伯醫院的個案，是昨日確診染病的武漢夫婦的女兒。該對夫婦在武漢封城前一天乘飛機來港，曾入住西九龍W酒店7天，其間多次外出用膳、四處遊玩及探親，至前日才由救護車送往瑪麗醫院。據了解，帶病父母的女兒今日被列入高度懷疑感染個案。據了解，她是一名新移民，近期居於香港，其父母1月22日來港時，她曾於港鐵九龍站接走他們到酒店，其後她返回自己寓所，沒與父母同住。
據悉，她的父母前日（28日）被送瑪麗醫院醫治後，她被衞生署傳召到醫院接受隔離治療，並抽取樣本接受快速測試。據了解，入院時她並沒有發燒、咳嗽、肺炎等症狀。據悉，她的樣本經第一次測試後，初步呈陽性反應。
感染及傳染病專科醫生曾祈殷表示，若該對武漢夫婦的女兒確診患上武漢冠狀病毒，將屬「有限度」人傳人，「因為個女係家庭成員，佢係因為透過緊密接觸所以先感染，都仲可以追溯到個原因」。他指若確診者無法追蹤感染源頭，亦沒有到過內地，無法追蹤旅遊史時，則極有可能屬本地感染個案，「如果係咁，就已經可以話係出現持續人傳人情況」。
對於該名女子確診對社區傳播的影響時，曾祈殷指需視乎該名女子的日常生活習慣，「如果佢係Home Office嘅，風險會低啲，如果唔係，就另作別論，要睇返佢呢段時間有無帶父母去邊、接觸過邊啲親朋戚友」。
網上流傳一封由海通國際發出的電郵，內容大致指，公司獲悉有員工被列為新型冠狀病毒的「疑似病例」，目前在隔離病房觀察。電郵透露，病人在上環德輔道中李寶樁大廈23樓工作，聲稱由1月22日開始，她便處於「休假期」，沒有返回該大廈及公司。電郵甚至稱，核對拍卡紀錄後，確認病人最後離開公司，是1月22日早上10時49分；而病人與親友接觸時間是當天下午，所以相信病人沒有為大廈及公司「帶來風險」，冀同事切勿恐慌。

佢父母2017年判15年有期徒刑，可以武漢封城前飛來在香港，好撚勁！
証明中國坐監唔係我地想像中咁恐怖，坐緊監都落到香港

68歲喎呢個
佢老豆7x

人傳人就人傳人
乜撚野有限度呀？

推死共狗

咁撚癲

青衣、tko果個就7x

有四個stage 呢個係stage2

推

屌，香港人比佢累死
支那人真喺畜生
希望佢地全家肺炎落地獄，死好死滿
冇事出院就比人C了

希望大家幫p牌推推

解答到 國際關係 海洋法庭制裁警暴
呢啲議題
唔好比肺炎spin開左
我地仲未光復到香港！

沈旭暉高汁分析 點光復香港

cls

坐緊監都落到嚟香港，吹咩

其實有冇醫生解釋過點解出左武漢咁少人傳人,而家似係(我尻估)化武污染左武漢空氣水源所以係武漢就極大機會中但係出左黎就我好少傳到人,班中国蝗冇防疫都係得咁少人傳人真係逾睇逾似係化武係武漢洩漏

成家都唔係香港人
根本唔應該批永久居留
返支那啦

唔通無公佈代表無咩